有病唔睇醫生唔食藥玩邊科

有個女性朋友有 感冒又暈又嘔都仲可以死都唔肯食西藥 同埋亦都唔肯睇醫生 話好唔鍾意啲藥苦。

係咪有啲好草根階層的屋企習慣係咁？？？

話說呢個係第三都係住公屋的朋友係gum， 屋企環境較為惡劣/ 懶散 會有咁嘅習慣。

非富戶， 另外識D公屋富戶或者家庭 整體 較為上進 嗰啲 或 私樓 的 朋友係冇呢啲習慣。。。

利伸，自己 老豆都係咁

懶係慳錢咁

但係買垃圾果陣又唔會諗慳錢

西藥唔係咁好喎講真

建議樓主睇下啲藥廠紀錄片

唔係，佢地多數會話:靠西藥下次d菌仲惡，緊係靠抵抗力去醫返啦/過幾日冇事啦，小小感冒驚乜呀

仲有，食得多藥有副作用，食壞/食虧你

普通攞下感冒嗰啲消炎, 再嚴重啲就攞番啲抗生素食嗰啲喎 會有幾大麻煩呀?

感冒呢啲咁普通 症狀出曬嚟唔通仲用自然療法咩人都病死喇

有咩藥毒得過毒撚on9

睇下咩病啦，普通傷風感冒瞓下就會自然好

唔係我講，係有識人成日病親都咁講

佢地睇唔睇西醫就佢地選擇
但樓主認為藥係不死呢個諗法真係唔要得
無論病毒定病菌 都有機會變種 所有生物都係 會變種 令自己得以生存 其實你所食既任何藥 都有根據病菌同病毒一路研發，你唔會由岀世到依加都食緊同一隻感冒藥 希望樓主睇多啲書同醫學片

我聖誕前發燒唔退，柯嘔暈，食左成藥唔得，普通西醫唔得，入左院 食醫生既抗生素同退燒藥先慢慢無事 醫生話我身體係佢地發現左幾個月到既病菌 舊藥 醫唔到係正常

要錢不了

認同 你所描述 嘅 藥物開發嘅原理

以前入世未深， 試過 成藥 同埋啲panel doctor 嘅垃圾西薬 冇乜效， 越食越病。 之後 自己 好似神農氏試草藥咁 搵私家 搵到啲 有質素嘅醫生 開番靚啲嘅西藥就 一路都有效。

係呀 所以我地睇醫生 都算係促進藥業發展